肥平欲食夾棍五五分賬

2018年11月29日

肥平欲食夾棍五五分賬

何志平被指除替其背後的中國華信公司謀取生意外，原來還曾為自己賺錢。資料圖片

控方昨傳召聯合國大會前主席、塞爾維亞前外長耶雷米奇（Vuk Jeremic）出庭作供，根據耶雷米奇供詞及控方證物，何志平除替其背後的中國華信公司謀取生意外，原來還曾為自己賺錢，提議將一宗華信不會做的生意，交給自己與耶雷米奇一起做，利潤則是五五分賬，形容這是「君子協定」。

稱「君子協定」

控方律師在庭上展示一份2014年9月的電郵紀錄，顯示當時身為華信顧問的耶雷米奇，曾經向華信接洽人何志平，介紹一些生意機會。何回覆指，該項生意不會直接牽涉華信，所以他和耶雷米奇都可以自由擔任代理。

耶雷米奇在庭上說，他理解的意思是，由於華信不會做這單生意，所以他與何志平二人可私人方式接下生意。根據電郵內容，何志平明確表示相關利潤將會五五分賬，更說這是一項「君子協定」（gentlemen agreement）。控方詢問甚麼是君子協定，耶雷米奇說他也不是很清楚，並強調該宗生意最後並無成事，但他承認曾經有數次機會，都可以與何志平私下接生意，惟最後都是告吹收場。

上一則
上一則
塞內加爾前外長認助何志平行賄 促成乍得與華信合作獲312萬回報

下一則
下一則
聯大前主席︰何代華信傾生意

聯大前主席︰何代華信傾生意
塞內加爾前外長認助何志平行賄促成乍得與華信合作 獲312萬回報

唔怪得咁肥, 實食咗唔少

果然係肥貪， 做代理人都背住搵客.....亳無道德

食阿公夾棍

到時入到獄應該會畀人買起

抵撚死

呢鋪肥仔囉